日産將在美國擴大引擎生産

日産將在美國擴大引擎生産

日産汽車確定了在美國生産高檔車引擎的方針。北美自由貿易協定（NAFTA）修訂後要求，整車上原産于北美的零部件比例必須達到75%才能獲得免稅待遇，因此日産決定把生産轉移到美國當地。日産將成為首家著眼2020年新協定生效而轉移生産的日本汽車廠商。估計零部件供應網路的調整將正式開始。

在應對美國-墨西哥-加拿大協定（USMCA，新版NAFTA）方面，歐洲汽車廠商先行一步。飛雅特克拉斯勒汽車提出向美國轉移生産以及在美國新建工廠，大眾等德國汽車廠商也對擴大美國生産持積極態度。由於關稅直接關係到汽車廠商在北美的價格競爭力，因此各家車企被迫作出投資判斷。

新版NAFTA于2018年9月達成協定，預計最早將於2020年1月生效。該協議要求把整車上原産于北美的零部件採購比例從目前的62.5%提高至75%等，如果達不到要求，在北美的汽車進出口最高將産生25%的關稅。

日産將在美國生産的是搭載于高檔車英菲尼迪QX50上的最新款引擎，該引擎目前從橫濱工廠出口。最早將於2020年在美國田納西州戴克德工廠啟動生産，在墨西哥工廠組成整車。預計最初的産量在2萬台以上。一方面，橫濱工廠仍將繼續生産引擎。

按金額計算，引擎佔到整車的2成左右。通過在美國生産，提高零部件採購比例的效果很高。此次的對象車型在美國生産引擎後，北美零部件採購比例將達到75%，從而可免除在北美的進出口關稅。今後，零部件採購比例低於75%的日産其他車型被認為也將依次採用當地生産的引擎。

日産2018年在北美的銷量同比減少7%至195萬輛，表現不振。該公司力爭儘早建立起應對新版NAFTA的生産機制，重振北美業務。

在日本的其他大型汽車廠商方面，豐田在新版NAFA達成協定前宣佈將從2020年開始首次在北美生産面向混合動力車的核心零部件。豐田的高管表示，為應對新版NAFTA，「其他零部件也正在討論擴大（在北美的）本地生産」。

仲未計Benz同雷諾都會用日產偈...